{
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "question": "أي الخيارات الأتية تعتبر مادة؟",
      "options": [
        "الموجات",
        "الضوء",
        "الحرارة",
        "الدخان"
      ],
      "correct_answer": "الضوء"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "أي العبارات التالية صحيحة للمادة في الحالة الصلبة؟",
      "options": [
        "جسيماتها متلاصقة بقوة",
        "لها صفة الجريان",
        "جسيماتها متباعدة",
        "تأخذ شكل وحجم الوعاء"
      ],
      "correct_answer": "جسيماتها متلاصقة بقوة"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "احدى حالات المادة شكلها وحجمها غير ثابتين وجسيماتها متباعدة:",
      "options": [
        "الحالة الصلبة",
        "الحالة السائلة",
        "الحالة الغازية",
        "البلازما"
      ],
      "correct_answer": "الحالة الغازية"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "أي التالي لا يصنف مادة حسب التعريف العلمي للمادة؟",
      "options": [
        "التراب",
        "الماء",
        "الحرارة",
        "الهواء"
      ],
      "correct_answer": "التراب"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "أول من قال بوجود الذرات:",
      "options": [
        "أرسطو",
        "ديموقراطس",
        "دالتون",
        "أرسطو"
      ],
      "correct_answer": "ديموقراطس"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "معدل التغير في تركيز المواد المتفاعلة أو الناتجة في وحدة الزمن:",
      "options": [
        "الاتزان الكيميائي",
        "المادة المحفزة",
        "التعادل",
        "سرعة التفاعل"
      ],
      "correct_answer": "سرعة التفاعل"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "احسب سرعة التفاعل إذا كان تركيز [H2] في بداية التفاعل 0.9M، وبعد 4s أصبح 0.1M، ثم 0.2mol/L.s:",
      "options": [
        "0.1mol/L.s",
        "0.2mol/L.s",
        "0.3mol/L.s",
        "0.4mol/L.s"
      ],
      "correct_answer": "0.2mol/L.s"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "أي مما يلي ليس من شروط نظرية التصادم؟",
      "options": [
        "طاقة كافية للتصادم",
        "التصادم يكون بالاتجاه الصحيح",
        "ثبوت درجة الحرارة",
        "يجب أن تتصادم المتفاعلات"
      ],
      "correct_answer": "ثبوت درجة الحرارة"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "أي التالية صحيح للتصادم المثمر في التفاعلات الكيميائية؟",
      "options": [
        "لا ينتج عنه تفاعل",
        "يحدث للنواتج",
        "من العوامل المحفزة",
        "من شروط بدأ التفاعل"
      ],
      "correct_answer": "من شروط بدأ التفاعل"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "المعقد المنشط هو:",
      "options": [
        "عامل محفز",
        "حالة غير مستقرة",
        "حالة مستقرة",
        "من النواتج"
      ],
      "correct_answer": "حالة غير مستقرة"
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "في التفاعل الطارد للحرارة طاقة النواتج مقارنة بطاقة المواد المتفاعلة:",
      "options": [
        "ليس له علاقة",
        "أصغر من",
        "تساوي",
        "أكبر من"
      ],
      "correct_answer": "أصغر من"
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "المركب الذي له أعلى درجة غليان هو:",
      "options": [
        "1-فلورو البنتان",
        "1-كلورو البنتان",
        "1-برومو البنتان",
        "1-أيودو البنتان"
      ],
      "correct_answer": "1-أيودو البنتان"
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "أي المشتقات الهيدروكربونية التالية له الصيغة العامة R-OH؟",
      "options": [
        "الكيتون",
        "الكحول",
        "الأمين",
        "الحمض الكربوكسيلي"
      ],
      "correct_answer": "الكحول"
    },
    {
      "id": 14,
      "question": "كحول يحوي أكثر من مجموعة هيدروكسيل هو:",
      "options": [
        "الميثانول",
        "الجليسرول",
        "البيوتانول",
        "الهكسانول"
      ],
      "correct_answer": "الجليسرول"
    },
    {
      "id": 15,
      "question": "أي مما يلي لا ينطبق على الكحولات؟",
      "options": [
        "تذوب في الماء",
        "تكون روابط هيدروجينية",
        "لا تذوب في الماء",
        "درجة غليانها مرتفعة"
      ],
      "correct_answer": "لا تذوب في الماء"
    },
    {
      "id": 16,
      "question": "أي الصيغ التالية تمثل الصيغة العامة للإيثر؟",
      "options": [
        "R-OH",
        "R-O-R",
        "R-COOH",
        "R-COO-R"
      ],
      "correct_answer": "R-O-R"
    },
    {
      "id": 17,
      "question": "المركب الذي لا يكون روابط هيدروجينية بين جزيئاته هو:",
      "options": [
        "CH2CH2-OH",
        "CH3-O-CH3",
        "CH3CH2-OH",
        "CH3COOH"
      ],
      "correct_answer": "CH3-O-CH3"
    },
    {
      "id": 18,
      "question": "أي المركبات التالية حمض كربوكسيلي؟",
      "options": [
        "CH3COOCH3",
        "CH3CHO",
        "CH3COOH",
        "CH3COCH3"
      ],
      "correct_answer": "CH3COOH"
    },
    {
      "id": 19,
      "question": "يطلق على حمض الأكساليك والأديبك:",
      "options": [
        "أحماض أمينية",
        "نيوكليوتيد",
        "ثنائي الحمض",
        "فوق حمضي"
      ],
      "correct_answer": "ثنائي الحمض"
    },
    {
      "id": 20,
      "question": "أي الآتي يصنف ضمن الأحماض الكربوكسيلية؟",
      "options": [
        "CH3CH2COOH",
        "CH3CH2CHO",
        "CH3CH2OH",
        "CH3CH2COOCH3"
      ],
      "correct_answer": "CH3CH2COOH"
    },
    {
      "id": 21,
      "question": "الشائع CH3OCH3 اسم المركب:",
      "options": [
        "ثلاثي ميثيل إيثر",
        "إيثيل ميثيل إيثر",
        "ثنائي ميثيل إيثر",
        "إيثيل إيثر"
      ],
      "correct_answer": "ثنائي ميثيل إيثر"
    },
    {
      "id": 22,
      "question": "أكسدة الكحول الأولي تنتج:",
      "options": [
        "كيتون",
        "ألدهيد",
        "إستر",
        "ألكين"
      ],
      "correct_answer": "ألدهيد"
    },
    {
      "id": 23,
      "question": "في تفاعل التصبن يحدث تميه ل:",
      "options": [
        "البروتين",
        "الستيرويد",
        "الجليسريد الثلاثي",
        "الليبيد الفسفوري"
      ],
      "correct_answer": "الجليسريد الثلاثي"
    }
  ]
}